林鄭的博奕

毫無疑問 她是香港的歷史罪人
縱使當初競選時懷有抱負 想為香港做點事
但因背後政治力量來源於中央 故不能抗命 令她進退失據

現在林鄭已經沒有退路 想和香港人修補關係 近乎沒可能
唯一能令佢受今人同後人尊重 就係做一隻徹頭徹尾忠城的棋子
縱使行動是錯 也不關她的事
她只是執行指令 沒有自己的意志
所以此時此刻她的利益出發點決不會放在香港人身上

咁樣就解釋到
點解她每一次都係同香港人對著幹
因為她已經不是為香港謀求福祉 她覺得自己是為國家做事
她是在利用香港 在另一個角度 梳理自己的過去
好讓她在歷史上洗脫污名

今次封關是乎合大眾利益 連藍絲都想封
但因為中央冇落指令 她就是不封關
寧願受七百萬人唾罵 都要向中央表忠誠
香港人對她壓力愈大 她愈要企硬 以表示自己對中央的忠心